\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{
	\textsf{20 июля / 21 июля, день} \\
	\textsf{олимпиада}
}

\fancyhead[C]{\textsf{9-1, 9-2, 9-3}}


\fancyhead[R]{
	\textsf{Барыгин, Беляков, Гуцол} \\
}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}
\graphicspath{ {parts/9/days/pics/} }


\taskpic{
	Определите сопротивление цепи между точками $A$ и $B$, если сопротивление каждого ребра маленького треугольника равно $r$.
}{
	\begin{tikzpicture}[thick]
		\draw (0, 0) -- (3, 0) -- (1.5, 2.59) -- (0, 0);
		\draw (1, 1.73) -- (2, 1.73) -- (1, 0) -- (0.5, 0.87) -- (2.5, 0.87) -- (2, 0) -- (1, 1.73);
		\fill (0, 0) circle (0.05) node[below] {$A$};
		\fill (3, 0) circle (0.05) node[below] {$B$};
	\end{tikzpicture}
}
  

\taskpic{На рисунке изображено положение равновесия системы, состоящей из груза массы $m$, прикрепленного к стержню длины $l$ и
  пружине жесткости $k$. Угол отклонения стержня от вертикали равен $\alpha_0$. Длина пружины в нерастянутом состоянии
  пренебрежимо мала. Определите период малых колебаний системы. Массой пружины и стержня пренебрегите.
}{ 
	\begin{tikzpicture}[thick]
		\draw[spring] (0, 0) -- (2, 0);
		\draw[interface] (0, -0.5) -- (0, 0.5);
		\draw[interface] (2.5, 2) -- (3.5, 2);
		\draw (2, 0) -- (3, 2);
		\draw[ball color = black!90] (2, 0) circle (0.1);
	\end{tikzpicture}
}

  
\taskpic{
	Полушарие из прозрачного материала с показателем преломления $n$ освещается с плоской стороны под прямым углом к
    поверхности. На расстоянии $L$ за полусферой находится экран, перпендикулярный направлению падающего освещения. Считая, что
    расстояние $L$ много больше диаметра полусферы, определите диаметр светлого пятна на экране.
}{
    \begin{tikzpicture}[thick]
		\draw (0, 0) arc (-90:90:1) -- (0, 0);
		\draw[->] (-1.5, 0) -- (-0.5, 0);
		\draw[->] (-1.5, 1) -- (-0.5, 1);
		\draw[->] (-1.5, 2) -- (-0.5, 2);
	\end{tikzpicture}
}

  
\taskpic{
	Некто сделал ромб $ABCD$ из стержней, скрепленных шарнирами. Шарниры надеты на планки. Левый шарнир $A$ закреплен на планке,
	остальные могут свободно по ним скользить. Сторона ромба $a$, угол $ADC$ равен $\alpha$. На горизонтальной планке на
    расстоянии $a$ от $C$ закреплено небольшое кольцо. Симметрично относительно вертикальной планки на горизонтальной поверхности
    находится груз. От груза через верхний шарнир и кольцо протянута нерастяжимая нить, закрепленная в $D$. В начальный момент
    нить натянута. Вертикальная планка закреплена, горизонтальную двигают вправо со скоростью $v$. Найти скорость груза. Трением в
    шарнирах и кольце пренебречь. Шарниры, стержни и нить легкие.
}{
	\begin{tikzpicture}
		\draw (1, 0) -- (0.5, 1) node[above]{$B$} -- (0, 0) node[left] {$A$} -- (0.5, -1) node[below] {$D$} -- (1, 0) node[below]
	        {$C$};
		\draw (0.5, 1.15) -- (0.5, -1.15);
		\draw[very thick] (0.5, -1) -- (2.12, 0) -- (0.5, 1) -- (-1.12, 0);
		\draw[interface] (-0.5, 0) -- (-1.5, 0);
		\draw[fill = black] (-1.22, 0) rectangle (-1.02, 0.1);
		\draw[->] (0, 0) -- (2.5, 0);
		\draw (2.08, 0) circle (0.1);
	\end{tikzpicture}
}
\taskpic{
	В свободном состоянии лук представляет собой прямой стержень длины $L$, концы которого связаны тетивой длины $L$. При сгибании
    лука в нем запасается энергия, зависящая от его радиуса кривизны $R$ по формуле $E = \alpha / R^2$ ($\alpha$ --- известный
    коэффициент). При запуске стрелы сила ее трения о лук постоянна и равна $F$. Как надо натянуть лук, чтобы стрела вылетела из
    него? (Найдите минимально необходимое расстояние между концом стрелы и точкой ее касания с луком.) Считайте, что радиус
    кривизны лука всегда много больше $L$, и что $\alpha \gg FL^3$. Тетиву считайте нерастяжимой.
}{ 
	\begin{tikzpicture}[thick]
		\draw (0,0) arc (-20:20:5) -- (-0.5, 1.75) -- (0, 0);
		\draw[->] (-0.5, 1.75) -- (1, 1.75);
	\end{tikzpicture}
}


  
\taskpic{
	Трубу массы $m$ положили на клин массы $M$ с углом $\alpha$ при основании. Масса трубы равномерно распределена по ее
    поверхности. Проскальзывания между трубой и клином нет. Клин находится на горизонтальной поверхности, трения между ним и
    поверхностью нет. Определите ускорение клина.
}{
    \input{parts/9/days/pics/ball_olymp.tex}
}



\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: